\documentclass[uplatex]{jsarticle}
\title{修士論文中間発表会 レポート}
\author{201820631 河原 悟}

\begin{document}
\maketitle

本レポートでは、『実行時リージョン解析による動的言語Rubyへのメモリ割付け最適化』の中間発表を聞き、内容、コメントと質問をまとめる。

\section{概要}
プログラムのメモリ管理方法には、C言語のような手動での管理、Javaなどの処理系にみられるガベージコレクタによる自動的な管理がある。
近年ではRust言語のように、リージョンによる静的なメモリ管理手法が注目されている。
手動による管理と比較して、リージョン
、プログラムのフットプリントを小さくすることができ、ガベージコレクションによるランタイムの実行速度の低下を防ぐことが挙げられる。

リージョン推論とは、型推論を拡張してリージョンを推論する手法であり、データフロー解析などによってリージョンを推論する。

この研究では、動的型付け言語RubyのサブセットであるCRubyに対し、リージョン推論をおこなうメモリ管理を導入する。発想としては、漸進的型付けのように実行時にリージョン解析をおこなう。

\section{コメント}
漸進的型付けのような発想をリージョン推論まで広げるというのがすごく面白いとおもった。

\section{質問など}
(C)Ruby以外でも実装できる、汎用性のあるメモリ管理方法なのかどうかが知りたい。
\end{document}
